{
    "question": "Apa dampak sebaran penduduk yang tidak merata terhadap aspek ekonomi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sulit mencari pekerjaan <br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1jumlah pengangguran meningkat<br>2kekurangan bahan pangan<br>3 kemiskinan semakin meningkat<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-masalah-di-kota-dan-di-desa-masing-masing-lima-206",
            "question": "Sebutkan masalah di kota dan di desa masing-masing lima!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "masalah di\u00a0kota :<br>1. kemacetan<br>2.\u00a0sulit mencari air bersih<br>3. polusi udara<br>4.penganguran<br>5.\u00a0<br><br>masalah di desa :<br>1.kurangnya lapangan pekerjaan<br>2.lemahnya infrastruktur kelembagaan di desa<span><br>3.lemahnya posisi sumber daya alam<br>4.rendahnya tingkat pengetahuan<br>5.rendahnya kualitas SDM</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bentuk-atau-keadaan-pendidikan-pada-masa-hindu-buddha-d-296",
            "question": "Bagaimana bentuk atau keadaan pendidikan pada masa hindu-buddha dan pada masa islam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pendidikan pada masa hindu budha : masih sederhana sekali,pada masa itu,alat yang digunakan untuk menulis adalah batu dan selembar daun.<br><br><br>semoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-rendahnya-tingkat-pendidikan-menurut-aspek-letak-geograf-982",
            "question": "\u00a0dampak rendahnya tingkat pendidikan menurut aspek letak geografis , ekonomi , sosial , budaya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>aspek\u00a0geografis:\u00a0jauhnya\u00a0suatu letak daerah dari ibu kota atau \ndari kota besar akan berpengaruh\u00a0karena akan \nmemperlambat\u00a0penerimaan\u00a0informasi terbaru\u00a0tentang pendidikan. \nmisalnya\u00a0saja kurikulum 2013 belum semua sekolah menerapkannya \nkarena\u00a0informasi mengenai hal \ntersebut\u00a0masih\u00a0minim\u00a0diketahui\u00a0sekolah2\u00a0yg\u00a0berada\u00a0di\u00a0pelosok.<br><br>aspek\n ekonomi: keterbatasan ekonomi tentu berpengaruh karena pendidikan \nbiarpun sudah diringankan oleh pemerintah, tetap saja pendidikan \nmembutuhkan biaya tersendiri. misal kebutuhan siswa dalam penyediaan \nalat tulis\u00a0dan seragam. ini akan jadi pertimbangan orang tua yg kurang \nmampu dalam menyekolahkan anaknya.<br><br>aspek sosial budaya: kita \nambil sampel aja. masyarakat yang hidup di daerah \nterpencil\u00a0dimana\u00a0mata\u00a0pencaharian hidup mereka\u00a0adalah bertani, orang\u00a0tua\n yg juga memiliki\u00a0latar pendidikan rendah atau tidak pernah bersekolah \ntentu berpikir\u00a0pendidikan bukan menjadi hal yang paling utama bagi \nanaknya.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-tabel-5-provinsi-yang-terpadat-di-indonesia-beserta-aktiv-796",
            "question": "Buatlah tabel 5 provinsi yang terpadat di indonesia beserta aktivitas penduduk yang dominan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "palembang : petani<br>jawa : petani<br>bali : nelayan<br>kalimatan dan papua : buruh<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Jakarta, jumlah penduduk : 889.448<br>2. <span><span>Jakarta Barat, jumlah penduduk : 2.093.013</span><span><br>3. Jakarta Selatan, jumlah penduduk : 2.001.353\n<br>4. Bandung (Jawa Barat),jumlah penduduk :</span><span>2.288.570<br>5. Cimahi (Jawa Barat), jumlah penduduk : </span><span>\n546.879</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "latar-belakang-terbentuknya-lembaga-ekonomi-875",
            "question": "Latar belakang terbentuknya lembaga ekonomi \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk mencari solusi akan masalah ekonomi yang terjadi, seperti kemiskinan, krisis moneter dsb",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-ide-yang-kreatif-untuk-mengatasi-masalah-sebaran-penduduk-602",
            "question": "berikan ide yang kreatif untuk mengatasi masalah sebaran penduduk yang tidak merata di Indonesia dalam aspek sosial,ekonomi,budaya,dan politik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-Menerapkan sistem Keluarga Berencana<br>-Mewajibkan menikah saat sudah mendapatkan penghasilan sendiri<br>-Mewajibkan sekolah 12 tahun<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sosial :\u00a0<br>dengan cara menata ulang daerah yang padat penduduk ke daerah yang sekirannya masih memiliki penduduk yang kecil<br>ekonomi :<br>mencari daerah yang sedikit penduduknya dan banyak SDM memadai juga SDA yang memadai agar persebaran tersebut juga mengurangi angka kemiskinan<br>budaya :<br>dengan cara memindahkan ke daerah budaya agar manusia lebih memahami budaya indonesia<br>politik : sekirannya didaerah yang tidak terlalu banyak kejahat dan keamanannya terjaga",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-cara-meningkatkan-kualtas-pendidikan-451",
            "question": "Sebutkan 5 cara meningkatkan kualtas pendidikan \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dimulai dari tenaga pengajar yang ahli(benar-benar menguasai),sarana dan prasarana yang memadai.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "- mutu peserta didik<br>- ikut perkembangan yang sedang berkembang\u00a0<br>- kerja keras melawan sikap malas dengan memulai ssesuatu kegiatan yang positif<br>- Selalu berpikir positif<br>- Usaha dan doa<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komposisi-penduduk-menurut-jenis-kelamin-dan-usia-294",
            "question": "Komposisi penduduk menurut jenis kelamin dan usia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "= berdasarkan usia :<br>*menggunakan Piramida penduduk :)<br>=berdasarkan jenis kelamin :<br>*[tex] \\frac{jumlah penduduk laki-laki }{jumlah penduduk perempuan } [/tex] x 100",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apakah-yang-dimaksud-dengan-budaya-dan-suku-bangsa-2-apa-sa-784",
            "question": "1. Apakah yang dimaksud dengan budaya dan suku bangsa ?    2. Apa saja hal yang membedakan suku bangsa yang satu dan lainnya ? \r\n 3. Perbedaan apa saja yang ada pada masyarakat Indonesia di berbagai daerah ? \r\n 4. Mengapa terjadi begitu banyak keragaman sosial budaya di Indonesia ? Berikanlah penjelasan tentang hal tersebut !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "BUDAYA adlh cara hidup yg berkembang yg dan dimiliki bersama oleh sebuah kelompok orng dan di wariskan dari generasi ke generasi<br><br>SUKU BANGSA adalah kelompok tertentu yg memiliki kesamaan latar belakang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mengatasi-masalah-persebaran-penduduk-yang-tidak-m-216",
            "question": "Bagaimana cara mengatasi masalah persebaran penduduk yang tidak merata dalam aspek budaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "biasanya penghambatnya dalam aspek budaya adalah: adat istiadat yang masih sangat kental. misalnya: dulu tempat itu desa, dan skrg sudah menjadi kota, dan banyak orang yang mempertahankan tempat tinggalnya karena itu merupakan \"tanah warisan\" turun-temurun. ada juga yang bentuk rumahnya tidak mau diubah, karena berpegang erat pada adat.<br>nah, di sini campur tangan pemerintah amat penting. pemerintah harus dapat membuat program transmigrasi yang terstruktur dengan baik jangan sembarangan. jangan sampai ketika warga sudah pindah, yang terjadi malah taraf kehidupannya menurun karena pekerjaan yang kurang diakomodasi dengan baik oleh pemerintah.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}